[
    {
        "id": 101,
        "question": "Tasavvufta manevi üst bir rütbe",
        "letter": "A",
        "answer": "abdal"
    },
    {
        "id": 140,
        "question": "Yaşama veya iş görme isteğini yitirmiş",
        "letter": "B",
        "answer": "Bezgin, bezmiş, bitap"
    },
    {
        "id": 158,
        "question": "Çok yakın, sıkı fıkı, pek içten (arkadaş)",
        "letter": "C",
        "answer": "can ciğer"
    },
    {
        "id": 1453,
        "question": "Birini yere düşürmek için ayağının önüne ayak uzatma",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çelme, çelme atmak, çelme atma, çelme takma, çelme takmak"
    },
    {
        "id": 941,
        "question": "Ermenistan’ın para birimi",
        "letter": "D",
        "answer": "dram"
    },
    {
        "id": 1409,
        "question": "Çok rahat ya da kullanımı kolay tasarlanmış ürün",
        "letter": "E",
        "answer": "Ergonomik"
    },
    {
        "id": 1780,
        "question": "Sahneyi destekleyecek rol alan dekoratif oyuncu",
        "letter": "F",
        "answer": "Figüran, Figüran Oyuncu"
    },
    {
        "id": 580,
        "question": "Çökmüş, kaymış toprak, yıkıntı",
        "letter": "G",
        "answer": "Göçük"
    },
    {
        "id": 1733,
        "question": "Normalin üstünde bir hareketliliğe ve aktifliğe sahip olma durumu",
        "letter": "H",
        "answer": "Hiperaktivite, hiperaktiflik"
    },
    {
        "id": 595,
        "question": "Futbolda \"Üç Büyükler\"in bulunduğu ilimiz",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstanbul"
    },
    {
        "id": 1190,
        "question": "Üzerinde harfler, rakamlar, işaretler ve bazı işlevleri bulunan bilgisayar giriş ögesi",
        "letter": "K",
        "answer": "Klavye"
    },
    {
        "id": 1107,
        "question": "Hanigillerden, Akdeniz ve Ege'de yaşayan lezzetli bir balık, kaya hanisi",
        "letter": "L",
        "answer": "lahos"
    },
    {
        "id": 1738,
        "question": "Sesi yükseltip uzağa iletmeye yarayan koni biçimindeki alet",
        "letter": "M",
        "answer": "Megafon, Megofon"
    },
    {
        "id": 819,
        "question": "Deneyimsiz, doğal, saf, sade kimse ya da kişilik",
        "letter": "N",
        "answer": "Naif, naif kişilik"
    },
    {
        "id": 998,
        "question": "Genellikle ipek ibrişim kullanarak iğne, mekik, tığ veya firkete ile yapılan ince dantel",
        "letter": "O",
        "answer": "oya"
    },
    {
        "id": 1007,
        "question": "Hayvanları çayıra bağlamaya yarayan kalın ip, örük",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örk"
    },
    {
        "id": 379,
        "question": "Bir işin gerçekleştirilmesi için uyulması tasarlanan düzen",
        "letter": "P",
        "answer": "plan"
    },
    {
        "id": 1122,
        "question": "Herhangi bir işte, bir konuda yapılan inceleme ve araştırma sonucunu, düşünceleri veya gözlemleri bildiren yazı",
        "letter": "R",
        "answer": "rapor"
    },
    {
        "id": 1270,
        "question": "Tarihte ilk yazılı metinlere sahip olan medeniyet",
        "letter": "S",
        "answer": "Sümer, Sümerler"
    },
    {
        "id": 695,
        "question": "Motorlu taşıt iskeleti",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şasi, Şase"
    },
    {
        "id": 1157,
        "question": "Arnavutluk'un başkenti",
        "letter": "T",
        "answer": "Tiran, Tirana"
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
        "letter": "U",
        "answer": "uyluk"
    },
    {
        "id": 868,
        "question": "Bina eteği, etek duvarı veya subasman",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstemel"
    },
    {
        "id": 875,
        "question": "Foseptik Kuyularındaki Pis Suları Çekmeye Yarayan Makine",
        "letter": "V",
        "answer": "Vidanjör, vıdanjor"
    },
    {
        "id": 495,
        "question": "Geçinmekte çok sıkıntı çeken (kimse, toplum, ülke)",
        "letter": "Y",
        "answer": "yoksul"
    },
    {
        "id": 1290,
        "question": "Keyifli, eğlenceli olan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zevkli, zevk"
    }
]